# Transcript of Pepper&Carrot Episode 06 [ns]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Title|1|False|Folg 6: De Töverdrunk-Wettstriet

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Oh Schiet, ik heff bi 't Inslapen mal wedder dat Fenster apen laten...
Pepper|2|True|...wat för 'n Wind!
Pepper|3|False|...un worüm seh ik Komona dör dat Fenster?
Pepper|4|False|KOMONA!
Pepper|5|False|De Töverdrunk-Wettstriet!
Pepper|6|True|Ik ... ik bün denn woll ut Versehn wedder inslapen!
Pepper|9|True|... man?
Pepper|10|False|Woneem bün ik?!?
Bird|12|False|K?|nowhitespace
Bird|11|True|qua|nowhitespace
Pepper|7|False|*
Note|8|False|*Kiek Folg 4: En swienplietschen Momang

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|!!!
Pepper|2|False|Wuddel! Dat is bannig sööt, wat du dor an dacht hest un mi na den Wettstriet bringst!
Pepper|3|False|Al-ler-best!!!
Pepper|4|True|Du hest sogor an en Töverdrunk, mien Kleedaasch un mien Hoot dacht!
Pepper|5|False|Mal kieken, wat vör 'n Töverdrunk dat is...

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|WAT?!!
Mayor of Komona|3|False|As Börgermeister vun Komona geev ik nu dat Start-Teken för den Töverdrunk-Wettstriet!
Mayor of Komona|4|False|Uns Stadt freut sik, wat wi för uns eerste Wettstriet nich minner as veer Hexen begröten dörvt.
Mayor of Komona|5|True|Dörv ik nu üm enen
Mayor of Komona|6|True|hartlichen Bifall
Writing|2|False|Töverdrunk-Wettstriet vun Komo
Mayor of Komona|7|False|bidden!

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Audience|30|False|Klapp
Mayor of Komona|1|True|Se kummt vun wiet her ut de grote Technoloogsche Union. Dat is en Ehr, wat se nu hier is, de smucke un plietsche
Mayor of Komona|3|True|Nich to vergeten de Hex ut uns egen Land! Ut Komona, wi hefft
Mayor of Komona|5|True|Uns drüdde Deel-nehmersche kummt ut dat Land, wo de Maanden ünnergaht:
Mayor of Komona|7|True|Un to 'n Sluss uns veerte Deelnehmersche ut 'n Kattekerwoold:
Mayor of Komona|2|False|Koriander!
Mayor of Komona|4|False|Safran!
Mayor of Komona|6|False|Shichimi!
Mayor of Komona|8|False|Pepper!
Mayor of Komona|9|True|Laat de Wettstriet nu losgahn!
Mayor of Komona|10|False|Afstimmt warrt dör den Bifall-Meter!
Mayor of Komona|11|False|As eerste warrt nu Koriander ehr Kunst wiesen.
Coriander|12|False|Damen un Herren...
Coriander|13|True|... Se mööt nich mehr bang ween för den Doot vunwegen ...
Coriander|14|True|... mien Drunk, de
Coriander|15|True|ZOMBIFIZEREN
Audience|17|True|Klapp
Audience|18|True|Klapp
Audience|19|True|Klapp
Audience|20|True|Klapp
Audience|21|True|Klapp
Audience|22|True|Klapp
Audience|23|True|Klapp
Audience|24|True|Klapp
Audience|25|True|Klapp
Audience|26|True|Klapp
Audience|27|True|Klapp
Audience|28|True|Klapp
Audience|29|True|Klapp
Coriander|16|False|deit!

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Mayor of Komona|1|False|ALLERBEST!
Mayor of Komona|2|False|Koriander hett de Doot överdüvelt mit ehr wunner-boren Töverdrunk!
Audience|4|True|Klapp
Audience|5|True|Klapp
Audience|6|True|Klapp
Audience|7|True|Klapp
Audience|8|True|Klapp
Audience|9|True|Klapp
Audience|10|True|Klapp
Audience|11|True|Klapp
Audience|12|True|Klapp
Audience|13|True|Klapp
Audience|14|True|Klapp
Audience|15|True|Klapp
Audience|16|True|Klapp
Audience|17|False|Klapp
Saffron|19|True|Denn nu kummt
Saffron|18|False|Töövt man noch af mit den Bifall, leve Lüüd vun Komona!
Saffron|22|True|De Töverdrunk, wo Se al lang op luurt hefft: De Drunk, de bannig Indruck op Ehr Navers maken warrt, de...
Saffron|23|False|... se niedsch maken warrt!
Saffron|20|True|MIEN
Saffron|26|False|Ophübschdrunk!
Saffron|24|True|Un dat allens blots dör dat Anwennen vun en lütten Drüppen vun mien...
Audience|27|True|Klapp
Audience|28|True|Klapp
Audience|29|True|Klapp
Audience|30|True|Klapp
Audience|31|True|Klapp
Audience|32|True|Klapp
Audience|33|True|Klapp
Audience|34|True|Klapp
Audience|35|True|Klapp
Audience|36|True|Klapp
Audience|37|True|Klapp
Audience|38|True|Klapp
Audience|39|True|Klapp
Audience|40|False|Klapp
Mayor of Komona|42|False|De Drunk kunn heel Komona riek maken!
Mayor of Komona|41|True|Dull! Nich to glöven!
Audience|44|True|Klapp
Audience|46|True|Klapp
Audience|47|True|Klapp
Audience|48|True|Klapp
Audience|49|True|Klapp
Audience|50|True|Klapp
Audience|51|True|Klapp
Audience|52|True|Klapp
Audience|53|True|Klapp
Audience|54|True|Klapp
Audience|55|True|Klapp
Audience|56|True|Klapp
Audience|57|True|Klapp
Audience|58|True|Klapp
Audience|59|True|Klapp
Audience|60|False|Klapp
Mayor of Komona|43|False|De Bifall is kloor as man wat: Koriander is nu al rut!
Saffron|21|False|Drunk!

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Mayor of Komona|1|False|Dat warrt nich eenfach warrn för Shichimi, dat noch to överbeden.
Shichimi|4|True|NEE!
Shichimi|5|True|Geiht nich, dat is to gefährlich!
Shichimi|6|False|DEIT MI LEED!
Mayor of Komona|3|False|Nu maak to, Shichimi, de hele Welt töövt op di!
Mayor of Komona|7|False|Damen un Herren, dat lett, as wenn Shichimi opgifft.
Saffron|8|False|Lang mi dat her!
Saffron|9|False|Un heff di nich so. Du vermasselst noch de Show.
Saffron|10|False|De Lüüd weet doch so un so al, ik heff wunnen. Is doch puttegal, wat dien Drunk nu noch deit...
Shichimi|11|False|!!!
Sound|12|False|B Z Z Z Z ZZ|nowhitespace
Shichimi|15|False|GEWALDIG GROTE MONSTER MAAKT!
Shichimi|2|False|Ik... ik heff datnich weten, wat wi de Drunk hier vör all Lüüd wiesen mööt.
Shichimi|13|True|WOHRSCHAU!!!
Shichimi|14|True|Dat is en Drunk, de

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Bird|1|False|KRAHKRAHK Raa aa aa ah|nowhitespace
Sound|2|False|WUMM!
Pepper|3|True|Hey, cool!
Pepper|5|False|Mien Drunk schull tominnst för 'n beten wat to Lachen goot ween...
Pepper|4|False|Bün ik also nu an de Reeg?
Mayor of Komona|6|True|Loop, du Dööskopp!
Mayor of Komona|7|False|De Wettstriet is vörbi! Maak, dat du wegkummst!

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|2|False|...so as jümmers haut se all jüst in de Momang af, wo wi an de Reeg sünd.
Pepper|1|True|Sühst du?
Pepper|4|True|Tominnst heff ik nu en Idee, wat wi mit dien "Drunk" maken köönt, Wuddel:
Pepper|5|False|Hier allens wedder in de Reeg bringen un denn torüch na Huus.
Pepper|7|True|Du
Pepper|8|False|veel to grote, inbildsche Zombie-Piepvagel!
Pepper|10|False|Wullt du noch en letzten Drunk utproberen?
Pepper|11|False|Beter nich, wat?
Pepper|6|False|HEY!
Sound|9|False|KR ACH !|nowhitespace

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Jo, lees man nipp un nau, wat dor op steiht...
Pepper|2|False|Scheer di weg ut Komona, oder ik kipp di dat allens över 'n Kopp!
Mayor of Komona|3|True|Ümdat se uns Stadt vör en gresig Malöör reddt hett,
Mayor of Komona|4|False|geevt wi de eerste Platz an Pepper för ehr Drunk, de...??!!
Pepper|7|False|Äh, egentlich is dat gor keen richtigen Töverdrunk. Dat is de Urinproov vun mien Katt vun sien letzten Besöök bi 'n Deertendokter.
Pepper|6|True|Haha! Jo...
Pepper|8|False|...woll beter keen Demonstratschoon, wat?
Narrator|9|False|Folg 6 : De Töverdrunk-Wettstriet
Narrator|10|False|ENN
Writing|5|False|50 000 Ko
Credits|11|False|März 2015 - Grafik un Text : David Revoy, Översetten: Rebecca Breu

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Credits|1|False|Pepper&Wuddel is heel un deel free un Open Source un mit Spennen vun Patreon.com finanzeert. Düsse Folg hefft 245 Förderer mööglich maakt:
Credits|4|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Credits|3|False|Du kannst ok mitdoon un de tokamen Folg Stütt geven:
Credits|7|False|Tools: Düsse Folg is mit 100% free Open-Source-Tools maakt worrn. Krita op Linux Mint
Credits|6|False|Open Source: All de Dateien to 'n Bearbeiden un de Schriften gifft dat op de Websteed vun Pepper&Wuddel to 'n Rünnerladen.
Credits|5|False|Lizenz: Creative Commons Attribution Du dörvst afännern, delen, verköpen usw.
Credits|2|False|Алексей ★ Глеб Бузало ★ 獨孤欣 & 獨弧悦 ★ Addison Lewis ★ A Distinguished Robot ★ Adrian Lord ★ Ahmad Ali ★ Aina Reich ★ Alandran ★ Alan Hardman ★ Albert Westra ★ Alcide ★ Alejandro Flores Prieto ★ Alex ★ Alexander Bülow Tomassen ★ Alexander Sopicki ★ Alexandra Jordan ★ Alex Lusco ★ Alex Silver ★ Alex Vandiver ★ Alfredo ★ Ali Poulton (Aunty Pol) ★ Allan Zieser ★ Andreas Rieger ★ Andrej Kwadrin ★ Andrew ★ Andrew Godfrey ★ Andrey Alekseenko ★ Angela K ★ Anna Orlova ★ Antan Karmola ★ Anthony Edlin ★ Antonio Mendoza ★ Ardash Crowfoot ★ Arjun Chennu ★ Arne Brix ★ Aslak Kjølås-Sæverud ★ Axel Bordelon ★ Axel Philipsenburg ★ Barbix ★ Ben Evans ★ Bernd ★ Betsy Luntao ★ Boonsak Watanavisit ★ Boris Fauret ★ Boudewijn Rempt ★ BoxBoy ★ Brett Smith ★ Brian Behnke ★ Brian Smith ★ Bryan Butler ★ Bui Dang Hai Trieu ★ Carlos Levischi ★ Charlotte Lacombe-bar ★ Chris Radcliff ★ Chris Sakkas ★ Christian Gruenwaldner ★ Christophe Carré ★ Christopher Bates ★ Clara Dexter ★ codl ★ Colby Driedger ★ Conway Scott Smith ★ Cuthbert Williams ★ Cyrille Largillier ★ Cyril Paciullo ★ Damien ★ Daniel ★ Daniel Björkman ★ Danny Grimm ★ David Tang ★ DiCola Jamn ★ Dmitry ★ Donald Hayward ★ Duke ★ Eitan Goldshtrom ★ Enrico Billich ★ Epsilon ★ Eric Schulz ★ Faolan Grady ★ Francois Schnell ★ Garret Patterson ★ Ginny Hendricks ★ GreenAngel5 ★ Grigory Petrov ★ Guillaume ★ Guillaume Ballue ★ Gustav Strömbom ★ Guy Davis ★ Happy Mimic ★ Helmar Suschka ★ Henning Döscher ★ Ilyas ★ Irina Rempt ★ Ivan Korotkov ★ James Frazier ★ Janusz ★ Jared Tritsch ★ JDB ★ Jean-Baptiste Hebbrecht ★ Jean-Gabriel LOQUET ★ Jeffrey Schneider ★ Jessey Wright ★ Jim ★ Jim Street ★ Jiska ★ Joachim Schiele ★ JoÃ£o Luiz Machado Junior ★ Joern Konopka ★ joe rutledge ★ Johanne Thomson ★ John ★ John Urquhart Ferguson ★ Jónatan Nilsson ★ Jonathan Leroy ★ Jonathan Ringstad ★ Jon Brake ★ Jorge Bernal ★ Joseph Bowman ★ Julien Duroure ★ Justus Kat ★ Kai-Ting (Danil) Ko ★ Kasper Hansen ★ Kate ★ Kathryn Wuerstl ★ Ken Mingyuan Xia ★ Kingsquee ★ Kroet ★ Levi Kornelsen ★ Liselle ★ Lorentz Grip ★ L S ★ Luc Stepniewski ★ Luke Hochrein ★ MacCoy ★ Magnus Kronnäs ★ Manuel ★ Marc & Rick ★ Marcus ★ Martin Owens ★ Mary Brownlee ★ Masked Admirer ★ Mathias Stærk ★ Mefflin Ross Bullis-bates ★ Michael ★ Michael Gill ★ Michael Pureka ★ Michelle Pereira Garcia ★ Mike Mosher ★ Miroslav ★ Muzyka Dmytro ★ Nataya Castillo ★ Nazhif ★ Nicholas DeLateur ★ Nicholas Terranova ★ Nicki Aya ★ Nicola Angel ★ Nicolae Berbece ★ Nicole Heersema ★ Nielas Sinclair ★ NinjaKnight Comics ★ Noble Hays ★ Noelia Calles Marcos ★ Nora Czaykowski ★ Nyx ★ Olivier Amrein ★ Olivier Brun ★ Omar Willey ★ Oscar Moreno ★ Öykü Su Gürler ★ Ozone S. ★ Pablo Lopez Soriano ★ Pat David ★ Patrick Gamblin ★ Paul ★ Pavel Semenov ★ Pet0r ★ Peter ★ Peter Moonen ★ Petr Vlašic ★ Philippe Jean Edward Bateman ★ Pierre Geier ★ Pierre Vuillemin ★ Pranab Shenoy ★ Pyves & Ran ★ Raghavendra Kamath ★ Rajul Gupta ★ Reorx Meng ★ Ret Samys ★ Rictic ★ RJ van der Weide ★ Roberto Zaghis ★ Roman ★ Rumiko Hoshino ★ Rustin Simons ★ Sally Bridgewater ★ Sami T ★ Samuel Mitson ★ Scott Petrovic ★ Sean Adams ★ Shadefalcon ★ ShadowMist ★ Shafak ★ Shawn Meyer ★ Simon Forster ★ Simon Isenberg ★ Sonny W. ★ Soriac ★ Stanislav Vodetskyi ★ Stephanie Cheshire ★ Stephen Bates ★ Stephen Smoogen ★ Steven Bennett ★ Stuart Dickson ★ Surt ★ TamaskanLEM ★ Tar8156 ★ Terry Hancock ★ TheFaico ★ Thomas Citharel ★ Thomas Courbon ★ Thomas Schwery ★ Tim Burbank ★ Tim J. ★ Tomas Hajek ★ Tom Demian ★ Tom Savage ★ Tracey Reuben ★ Travis Humble ★ Tree ★ Tyson Tan ★ Urm ★ Victoria ★ Victoria White ★ Vladislav Kurdyukov ★ Vlad Tomash ★ Westen Curry ★ Witt N. Vest ★ Xavier Claude ★ Yalyn Vinkindo ★ Yaroslav ★ Zeni Pong ★ Źmicier Kušnaroŭ
